unsw 商學院grad你問答

簡單講下悉尼你個四間大學
- Unsw
又名為香港人大學
最多香港人讀嘅外國大學（佔國際生28%，為全校第二多外國學生來源地
學校嘅商學院同工程學院同法律學院特別出名
以商學院你計會計fac好多都係unsw grad而其他商學院fac就diverse啲老師都係世界各大頂尖名校畢業
Alumni network 非常之強尤其喺香港特別係會計界商業界別，學校喺悉尼嘅廣告都用香港做背景

u life來講其實一般般因為算係冇乜特色同埋building 好多都唔係全新最多翻新啲building

- usyd
傳統老牌名牌大學
學校嘅法律醫學人文學科同其他醫療專業嘅科目都特別出名
而商科工程科都出名只不過相比之下冇咁璀璨
Alumni network 就全球都好勁
老師嘅話都係來自世界各地嘅名牌大學
校園生活非常正地方大環境好
極多圖書館運動場成個校園都非常大
新舊嘅建築都有好多
位置非常方便近central即係類似香港嘅金鐘
再過啲就係syd嘅cbd即係townhall

- UTS
uts 係一間好年輕嘅大學只成立左30年
學校出名係醫療學科特別係護理學同埋運動科學
法律商業工程連同電腦學科都出名
師資方面好多都係世界名牌大學畢業
間學校越嚟越重視研究呢一點亦都解答到點解呢間大學年年排名都不斷上升
UTS位於Central呢個syd嘅中心地帶
食嘢玩都非常方便
U life 方面就係一棟一棟咁冇特定嘅校園
因為學校始終都係中心地帶好難有咁大筆地俾到學校
建築方面非常之多新building 有好幾幢都係世界著名設計師設計非常之型仔同innovative

- MQ
呢間學校我淨係諗到特別出名係會計同埋精算學科
位置就比較北
自己本人就對依家學校比較冇乜好感
因為感覺上呢間學校感覺上你以前好似差左
排名不升持平甚至下跌
環境方面非常好算係充滿大自然
可惜啲建築就一般般最靚就係個圖書館

Entry requirement

- unsw

- Usyd

又係你個unsw打手

你而家係澳洲定香港做野

香港big4 advisory

unsw bcom major咩好

有冇係學校見過白人

一定係Accounting
其次係finance
一嚟澳洲出名讀accounting
二嚟unsw 出名讀accounting 應該冇人有異議啦掛

U never see white （unsw)
不過其實都唔少嘅

USYD alumni lm

你咩科？
返咗香港？

係澳洲RMIT 同 MQ 係唔係差唔多

想知N展

Non g8 UTS>Rmit > mq for sure
G8 unsw or u of mel

P

有hon 同冇hon degree 係AQF 一個係lv7 一個lv8
姐係澳洲 有hon degree 係唔係著數d

又係你條傻尻

Push

Eng 有hon唔係好關事
因為個工程科都一定要讀埋個Hon year
而其他絕大部份嘅課如果俾你咁好彩有能力讀到嘅hon喺澳洲要搵工好多人工又高啲有多啲投資銀行請

alumni定alumnus/alumna

有料根本唔洗理

wts the difference?

Alumni係plural for males and females
Alumnus係singular for male
Alumna係singular for female
仲有一個alumnae係plural for females

自己一個話自己係alumni會被人笑㗎

咪又係一樣

話就唔係咁講呀
不過讀得hon都係諗住讀上去做教授

係咪因為太多香港人，你去完英文都係咁？

Alumni 咪alumni 囉仲要細分

Alumni alumnus依啲中學水平嘢，你不如唔好同人講你喺澳洲讀

去澳洲讀，如果大部份時間群返香港人嘅，就唔好去讀，一半時間群local，一半時間群香港人就差唔多，如果唔係英文唔會進步

澳洲人講果啲係英文黎咩？笑了

廿年前咩，宜家後生依代已經少咗好多所謂澳洲口音

收皮啦你係香港人嚟㗎係班高級人種面前你咩都唔係
仲笑人哋啲英文唔係英文
係笑都唔係你哋笑啦

究竟有幾廢先吹捧埋啲大部分香港人唔知嘅野雞大學喺香港撈唔掂讀local就吹奏人地 除咗R存在感仲有咩原因

大部份香港人唔知
你要自己呃自己都冇計
海外大學嘅喺香港嘅alumni network unsw 都算係最強嗰幾間
再加上全球最多香港讀嘅外國大學竟然話冇人識
你係要貶低都搵個好啲嘅藉口啦

你咁威點解唔喺local升學呀？升唔到呀柒頭？

唔講仲以為係MIT

因為唔想讀City poly
同埋Unsw商科尤其我想讀嘅會計金融的確係屈機
再加上unsw喺香港地位強有好多師兄
同埋學校多香港人可以團結香港人歧視支那人

講開MIT 之前睇學校新聞見到unsw同世界各個頂尖嘅科技大學包括澳洲嘅Anu一齊做衛星冇記錯2022年發射
個新聞年半前睇到

有記錯勿屌

你有你打外國飛機
我有我打香港三大含撚豬

有人包括我在內屌鳩三大？
你一開口就話野雞大學你就同我收收皮先啦
又駁唔到我上面講嘅嘢

野雞大學

你睇吓講完之後又無論據
井底到

開始懷疑樓主係假膠

有人唔識咪啫係未夠出名囉
牛津劍橋會唔會有人唔識呀
唔使成日吹奏嘅

Ucb caltech 夠有人唔識啦唔通又唔夠出名咩

有人唔識係代表佢哋無知姐
你同啲唔係無知嘅人講佢哋唔識就真係唔夠出名啦

啲分衰撚過cityU

你個假膠想整臭我大unsw個名？

哦
點樣衰撚過City？
咁Anu u of Mel usyd係咪廢過City？

收皮啦

畢業好難搵野做

吓？
你讀乜嘢？
我grad即刻入左big 4 advisory 仲要冇做過intern

commerce ，澳洲搵野做

Commerce 都有分咩major 架嘛更何況你唔係真local

又唔見local班高級人種同ABC搵唔到工？
你憑乜嘢同佢地比你話係咪先
人哋請都請local先啦

So sad 好多人都翻香港

Unsw grad返香港有優勢尤其會計界
咁就梗係返香港啦
澳洲好難搵嘢做
local都未必容易搵到
始終工作崗位比香港少
又要expect你有intern experience

香港有工作經驗之後再去澳洲就好

唔係g8廢
係過去既香港人九成廢柴😂
Non g8就直頭top up程度

On9
連登仔話所有au大學全部都係野雞呀
仲話g8唔係廢
你未俾人屌過？
Btw none g8 嘅uts係好嘢嚟應該係明日之星

其實好似去左清華大學咁
全班一個澳洲人都冇

唔係冇澳洲人係比較少高級白人
好多ABC讀unsw
佢哋都好多都讀商科所以揀unsw

有冇諗住返澳洲

遲啲先
遲早係咪都要移民
技術移民唔到嘅話就諗住投資移民
但係我依家好享受係香港工作同埋生活

澳洲讀商科會計最好係某間monash,唔撚識分邊間

唔敢認自己係死廢柴就咪學人上網打飛機啦

monash係唔錯 但好似有分校區

你講緊乜嘢？
Monash caulfield >Clayton

下 但clayton收分22分wor

應死廢柴又點打飛機？
你都係讀多啲書先啦垃圾
我頭先咪話左佢夠膽唔話g8廢囉

Caulfield>>>>>>Clayton

22分你個頭
Bba 係Clayton
B of com係cau

clayton係得commerce, caulfield係accounting,marketing果類

好似係

利申:monash撚

唔識分 但local講過clayton好啲

唔好意思掉轉咗我錯

正解
Pen先至係最廢

其實差唔多不過Clayton 好少少
不過唔知佢哋嗰啲assignment 同埋考試有冇分別

本身會計師就係一個professional
想留低做嘢有難度
你又唔係本地人又唔係白人你點同人爭
留響度做嘢要人地sponsor 你pr人哋要比一大筆錢去請你
除非你好標青咁冇嘢好講

如果玩計分嘅話要成90至95分先至可以技術移民

我建議你讀完之後返香港做嘢攞經驗到時再移民都未遲
投資移民又好技術移民又好公司擔保你又好你點都一定要有工作經驗先至容易去做移民

Thanks巴打 另外想問容唔容易識朋友？(both locals and non-locals)

Non local 實容易
Local高級鬼佬就一定難啲
老實講嗰度普遍啲ABC好多都同唔到佢地做朋友咁你自己話
ABC同ABC玩高級人種同返高級人種玩

你有無咁自卑呀

鬼佬的確係高級人種呢個係事實

你自己自卑好啦唔好拉埋其他人落水

係呀 香港人就算係高級人種啦 有錢過班鬼

無錯
利申：外國讀書，白皮黃皮黑皮都好好朋友

睇死條垃圾樓主dse20分都無入唔到本地ugc 喺度吹奏埋啲無乜人識嘅topup野雞刷存在感

咁廢都俾你吹奏不得了

big4會計Hsmc 都大把人入倒

呢啲係接受現實
鬼佬高級過亞洲人種係人都知嫁啦

係啦係啦所有澳洲大學都野雞無人識啦
你係要唔接受現實我都冇計
話時話你又邊間？

利申：DSE22

係嘅所有澳洲大學都野雞嘅

大把人入到？
點大把人發？
係啦知啦知啦big4垃圾啦
狗先做OK？

Big4 唔係consulting/ s&o就收皮啦 百鳭幾個位以為自己好威威

我advi 喎on9仔
自己咩都唔係淨係識屌人

問心答左我你邊度做同埋邊間大學畢業先啦

一個月幾大概幾錢人工，做咩position?

你祖宗做雞？

Deal
人工就自己上網搵啦咪又係咁嘅人工（萬五至萬八）

其實本身我入行前想做audit 不過驚太辛苦所以先揀advi
過幾年之後諗住靠老竇關係入投資銀行或者其他大公司做

我哋而家周邊所有嘅嘢都係高級人種發明
成日又要人哋國際關注香港但係又唔識分莊閑

樓狗似係極度自卑嘅人

師兄幾多WAM🙌🏻

講你都唔信pass range (6x)
同屆好多同學都係差唔多分
有同學credit 已經覺得佢好犀利
考試實在太難
又要焗住考試唔合格人

我呢啲叫接受現實啫
唔通好似部份連登仔咁咩
唔接受現實又瘋狂FF

你有無屌過鬼妹嫁
利申 181靚仔 除左高度輸少少 其他全部勁過班鬼 好多女埋身wor

要靠神早入倒啦 做deals狗做幾年以為會入倒

Ivy 邊間？

冇
班高級人種人種睬你先算

我又話自己好勁？
有得做仲想點
又有前途

起吓我底先啦
其實澳洲係唔係真係出名讀會計

唔撚係呀國際大學生

統稱黎姐

On9
Dartmouth college brown university 可以同anu u of Mel 比？你冇嘢啊

仲喺度話乜嘢晨早入到ibank就一早入 嘅？

都仲未講其他g8嗰
你（部份連登仔）係都要唔理客觀事實貶低咁我點講都冇用

Dartmouth同Brown好撚勁架窩
QS排名低唔代表間嘢廢

你睇埋times arwu 先啦
依家佢話求其一間都勁過g8呀嘛

我睇佢點駁

咁g8都勁啦咪又係野雞

咁樣講啦
以SAT(美國公開試)嚟講 Dartmouth同Brown嘅收生分數同Harvard Princeton Yale差唔多
廢極都有個譜
再者
係美國國內排名(US News, Forbes)入面呢兩間嘢一直都係名列前矛
國際排名低只可以講係量度標準不利佢地

其實邊間大學勁過邊間大學呢啲嘢好主觀
只可以我同意上面位巴打講Ivy League入面任何一間都勁過澳洲最top嘅大學

*只可以講

算啦啲垃圾g8識條鐵咩
大把人sat 2100入唔倒brown Dartmouth但g8啲垃圾1600都收

下 唔撚係以為做左幾年deals就入倒bb呀？

收分同間大學勁唔勁就必然關係？
唔怪得知澳洲大學所有都係野雞啦
Us news 同forbes都唔係世界三大排名
俾你講埋Us news 都係勁過我上述講嗰兩間同埋其餘部份g8大學

邊間大學見過邊間大學好主觀？
咁多個大學排名都都顯示anu u of Mel 勁過brown 同dart你都仲可以話同意上面嗰位巴打講咁我冇嘢好講啦

你嘅主觀因素係嚟自邊度？
乜淨係可以用主觀因素去比較大學而唔可以用客觀因素架？

想睇下你點駁

你駁到我咪姐究竟
覆咗你又唔應我
受國際學生嘅分數同間大學勁勁有乜嘢必然關係？
local入g8 好高分添例如unsw commerce 要at least atar 96.8咁你又點解釋啊戇鳩仔

靠關係咪入到囉戇鳩仔吹呀
做其他大公司又得

繼續吹
你當mq bank流架
你睇返上班台個投資銀行你問我答先啦
我之前問過嗰個po嘅樓主佢都有講過話又唔少g8頭嗰幾間grad 嘅新同事

你個sat 係2016 之前定之後先？

Unsw bcom sat 要1800-1900

唔係必然關係
收生分數只可以反映該校學生嘅學術水平
至於學術水平對於衡量學校勁唔勁嘅重要性就係一個主觀因素
QS同ARWU等等嘅機構排名可能係以research output, employer reputation等去界定（利申唔清楚） 咁如果你覺得呢啲嘢會係大學勁唔勁嘅標準 你就可能會認為澳洲top大學勁過部分Ivy
我覺得學術水平更能夠反映 我就會覺得Ivy>top Australian u

而簡單啲講
我用我DSE嘅分去報任何一間澳洲大學都會收我
而用翻同樣嘅分去報任何一間Ivy League都係車尾燈都見唔到
所以我咪覺得任何一間Ivy>任何一間澳洲大學囉

學校附近有咩食
已經食到厭晒

Well said

你都話唔係必然關係但係又話收生分數反映該校學生嘅學術水平
學校嘅學術水平應該係關班pro事關乜嘢學生事？
假設如果Harvard 收dse 20 分嘅學生都代表間學校唔勁？

Research reputation, output, citation 點會唔係界定一間大學勁唔勁嘅標準

冇

咁我有冇講錯先
唔好喺度鬥氣
你可以話我錯proof 你啱

仲有學術水平係講間學校嘅研究水平
關學生咩事？
仲有research output ， reputation 同citations 好大程度上反映到嗰間學校水平從而得出嗰間學校勁唔勁唔係咩
我唔明究竟關學生收分水平咩事

可能我解釋得唔夠清楚啦
學生嘅學術水平=/=學校嘅學術水平
學生嘅學術水平影響學校係在於學習環境 人際網絡 等等
咁所以佢對於學校勁唔勁無必然關係 但會係一個影響因素
而我亦無講過research output等唔係標準
我只係話係我嘅角度呢幾樣因素無咁重要
例如我認為employer reputation嘅重要性係10% 你認為係20%
所以我先話呢樣嘢其實幾主觀

最後我覺得如果Harvard開始收DSE20分嘅學生(first year entry)就真係代表間學校無以前咁勁

其實揀大學呢啲嘢好個人嘅

假設我手揸HKU Offer
如果UNSW收咗我我就唔會去 寧願留係香港
但係Brown/Dartmouth我就會即刻狗衝

咁樓主係同一個情況下有另一個唸法我又唔會講啲咩嘅

學生嘅學術水平我真係諗唔明點解會影響到學校嘅學術水平最多只會影響學習環境
學校嘅學術水平只會係基於學校嘅研究聲譽或者其他

至於你話employer reputation 呢樣主觀睇法我都覺得冇問題
但係Academic reputation, citation output等等呢啲點可能用主觀睇法？客觀嚟睇呢啲的因素的確係直接影響間大學勁唔勁（研究水平學術水平）喎點可以用主觀方法
喺每個大學ranking list佔嘅比率都係最高

美國點同啊
美國唔係Ivy都仲有好多勁嘅大學
但係英國同澳洲嘅g5 g8都係嗰個國家最勁果頭五頭八

同埋最後我唔係好明你講呢句野嘅重點喺邊

Hku offer 都仲去brown 同dart
HKu贏曬啦除非你去果兩間有啲科係勁過hku
整體排名以致聲譽都未必贏到港大

首先我嘅諗法係unsw 商科真係出名喎尤其會計同埋金融>三大（arwu 同qs ranking 排名係咁顯示）
第二我入唔到三大嘅商科咁我咪去外國讀書更何況我屋企有錢供我出去見識吓

唔係主觀睇academic reputation啊
係academic reputation呢樣嘢係你心目中有幾重要

你當我on9啦
利申夠分入HKU選擇咗去間QS 100幾名嘅大學

咁睇

一間學校聲譽好 出名勁->多人想報->競爭變更激烈->會難入咗/收生分數上升

所以即使你話收生分數/學生學術水平唔會直接影響學校水平
佢某程度上可以體現學校嘅聲譽好唔好 勁唔勁

咁難道unsw 聲譽唔好？
難道unsw business eng school 唔出名勁？
難道unsw 唔多人報？（勁多ABC/國際生尤其香港人搶住入）

競爭方面係au 名牌大學數量同會考人數比例比美國高間接影響左激烈性

你估g8頭嗰幾間同non g8 例如uts 收本地生唔高唔難？
Unsw business school atar cut of 97 out of 100

無話佢聲譽唔好
無話佢唔出名勁
都無話佢唔多人報

只係我覺得Dartmouth同Brown會勁啲姐

Base on 我上面講咗嘅嘢例如本地收分嗰part
你覺得Anu甚至其他g8勁唔過dart brown 嘅原因係？

我唔知呢兩間澳洲公開試收咩分
但Base on新制SAT收生分數
UNSW最高分嗰科都只係收1370
Dartmouth同Brown LQ已經>1450

其實最主要係我說服唔到自己一間對我嚟講咁容易入到嘅大學點樣勁過呢兩間我望塵莫及嘅大學

Au 大學收國際學生嗰分係低啲
但係local好難入喎
Local公開試咩分上面鋪po左條link
以你話說服到自己一間對我來講咁容易入嘅大學呢個邏輯邏輯黎睇咁poly bu city > g8？

咁公平啲睇翻IB收生分數囉
睇翻你send出嚟個表UNSW IB大概要25-35 有一兩科要38
但Dartmouth IB average已經係37左右

都話international 入嘅話嗰份係低啲囉

以你話說服到自己一間對我來講咁容易入嘅大學呢個邏輯邏輯黎睇咁poly bu city > g8？
你仲未答我

又係你條自卑撚樣
啲cc狗上撚哂ucBerkeley ucla都唔夠膽吹捧自己
你條傻鳩負擔唔到去us既錢 又要死出去讀
結果高不成低不就
仲要係到吹捧間野雞 你寒唔寒酸啲 咪撚幫人地間u倒米喇

樓主又扮澳洲撚引人入黎恥笑我哋

啲cc狗上撚哂ucBerkeley ucla都唔夠膽吹捧自己
你肯定？

同埋點解又會覺得我負擔唔到去美國
一年學費三十萬港紙喎unsw

嗱又嘢雞
果然連登仔拗真係冇乜用
又搵唔到論據出嚟果下先好嘢
一嚟就出結果

收皮啦usyd 狗

原來都係35,000美金
同unsw 差唔多

井底之蛙都係收收皮先啦

unsw仲未計其他雜不甩費用

已經唔你講有無美金同澳幣既分別
但係你條濕鳩駁人都咪咁撚低莊喇 專登個master仲要係citizen既出黎同你間野雞比
仲好意思話人井底 玻璃過支那人 仲要咁多小動作

你話international收分低咁兩間都睇international收分(IB)咪公平囉

下面
Poly BU City收分當你20分左右
G8收分我唔清楚 當應該係18-22呢個range
兩者差距唔大
但係UNSW同Dartmouth DSE收分差距係講緊10分咁大
咁我梗係無咁容易說服到自己

Sor 我錯
我以為master 係貴過undergrad
至少澳洲英國係咁

咁我更正番
Unsw master tuition 貴過ucb master
Ucb undergrad 貴過unsw 咁OK未?

請你覆返我

明白
咁澳洲本身收international 係低分少少㗎啦比起其他英語系國家呢樣我又冇唔承認
咁都唔代表間學校嘅學術水平差

樓主，有機會我真係想識吓你真人，為生活增添樂趣 。係咁而放低下LinkedIn,ig,fb都好，想睇你咩樣

冇LinkedIn
香港都唔太興
Ig 我考慮吓啦你留低telegram 俾我
其實我之前都po過我屋企啲車錶船同埋屋企出面（帶有我連登名嘅澳洲opalcard)不過比人話我係地產經紀

香港唔興LinkedIn 都講得出

真心喎
比起美國澳洲英國嗰啲真係唔太興

話時話你回覆得我未？